%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=1cm]{geometry}

\title{Arithmétique  Repérage}
\date{Sujet blanc}
\classe{2\up{nde}}
\dsnum{DS \no2}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}
\maketitle

\begin{exercice}~
  Dans le repère orthonormé ci-contre, les axes ont été effacés.

    \begin{enumerate}
      \item Placer correctement les axes sachant que les coordonnées des points $A$, $B$ et $C$ sont 
        $A\left(-1, 2\right)$,
        $B\left(2,  3\right)$,
        $C\left(3, -2\right)$.
      \item Lire les coordonées des points $D$ et $E$.
    \end{enumerate}

    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}[scale=1, ultra thick]
        \draw[gray, dotted] (-2, -3) grid (4, 4);
      %\draw[-latex](-2, 0) -- (4, 0);
      %\draw[-latex](0, -3) -- (0, 4);
      %\draw (0, 1) node[left]{1};
      %\draw (1, 0) node[below]{1};
      %\draw (0, 0) node[below left]{0};

        \coordinate (A) at (-1, 2);
        \coordinate (B) at (2, 3);
        \coordinate (C) at (3, -2);
        \coordinate (D) at (3, 0);
        \coordinate (E) at (-1, -2);

        \draw (A) node{$\times$} node[above left]{$A$};
        \draw (B) node{$\times$} node[above right]{$B$};
        \draw (C) node{$\times$} node[below right]{$C$};
        \draw (D) node{$\times$} node[below right]{$D$};
        \draw (E) node{$\times$} node[below left]{$E$};
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
\end{exercice}

\vfill\hfill
\emph{Tournez la page…}
\pagebreak

\begin{exercice}
  \begin{em}
    Aucune réponse par lecture graphique ne sera acceptée : toutes les réponses devront être justifiées par un raisonnement logique ou par le calcul.
  \end{em}

  Dans un repère orthonormé, on considère les points $A(-1; 2)$, $B(2;6)$, $C(10, 0)$.  
  \begin{enumerate}
    \item
      \begin{enumerate}
        \item Calculer les coordonnées du milieu $I$ de $[AC]$.
        \item Calculer les coordonnées du point $D$, symétrique de $B$ par rapport à $I$.
        \item Montrer que $ABCD$ est un parallélogramme. \emph{Indice : Aucun nouveau calcul n'est nécessaire pour cette question.}
      \end{enumerate}
\item
  \begin{enumerate}
    \item Calculer les longueurs $AB$, $AC$, $BC$.
    \item En déduire que le triangle $ABC$ est rectangle en $B$.
    \item Préciser la nature du parallélogramme $ABCD$ (est-ce un rectangle ? un losange ? un carré ?).
  \end{enumerate}
\item Sans aucun calcul (mais toujours sans lecture graphique), dire si les droites $[AC]$ et $[BD]$ sont perpendiculaires.
  \end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}
  % Inspiré de l'exercice 22 p. 24 du manuel Sésamath 3e, 2012.

  Une fleuriste dispose de 30 marguerites et 24 tulipes, et elle veut composer le plus grand nombre de bouquets identiques (même nombre de marguerites et de tulipes) possibles.

  \begin{enumerate}
    \item Expliquer pourquoi le nombre de bouquets doit être un diviseur commun à 24 et 30. Pourquoi ce nombre doit-il être le \emph{plus grand} diviseur commun ?
    \item Calculer le PGCD de 24 et 30.
    \item Combien y a-t-il de bouquets, et quelle est leur composition ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  \emph{Les deux questions sont indépendantes.}
  \begin{enumerate}
    \item 
      \begin{enumerate}
        \item Donner la valeur approchée au centième de $\sqrt{42}$ et $\sqrt{1729}$.
        \item Sans calculatrice, donner la valeur exacte de $\abs{42-\sqrt{1729}}$ et $\abs{6-\sqrt{42}}$.
      \end{enumerate}
    \item Quelles sont les solutions de $\abs{x-9,2}\leq 24$ ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
